★Apple store新政策：指示員工叫客人不要維修，立即換機！

蘋果零售店的新政

據外媒編輯稱，近期他預約了蘋果的天才吧，想要維修自己的iPhone XS Max，蘋果的接待員工要求其簡要描述手機的問題，該編輯稱自己的手機經常無故關機，並且好幾個小時內都不能開機。該蘋果員工竟詢問該外媒編輯有沒有考慮過升級到新款iPhone，顯然，該蘋果員工把這款手機誤認為是iPhone X Max了。

據消息人士透露，這是蘋果零售店的新政策，蘋果正在指示員工說服用戶升級新機而不是維修現有手機。該消息人士稱，在一些零售店中，一些員工的任務是在用戶等待天才吧的預約時向其推銷iPhone新機，還有零售店會由天才吧的員工直接推薦用戶升級新款iPhone。
彭博社也報導稱，蘋果的技術人員被要求推薦用戶升級過了保修期的iPhone，高級銷售人員必須確保其他員工在店內推薦用戶進行升級。
蘋果的做法或許正在損害其品牌形象

零售店的員工向用戶推薦新機似乎也無可厚非，但這對於蘋果來說絕對是一件新鮮事。蘋果零售店的員工向來都不會咄咄逼人，消費者可以在裡面做自己的事情而不被騷擾。蘋果這麼做也是他們自己的權力，但IT之家小編認為，這或許有些過了。
首先，推薦iPhone X Max用戶升級新機是一種非常不合理的舉動。該機剛剛發布一年，許多iPhone X Max用戶甚至入手該機還不到一年，不少用戶當時購買時都是下了血本的，推薦此類用戶升級新機顯然很不人性化。

其次，用戶趕到蘋果零售店自然是希望修好自己的iPhone，蘋果員工不考慮為用戶盡快修好手機，而是推銷用戶升級新機，這自然會遭到用戶的反感，本身手機壞掉就已經很讓人糟心了，通過升級新機來解決問題並不是一個讓人感到舒服的方式。

都冇iPhone X max 得iPhone x
新機有iPhone XS iPhone XS Max iPhone XR

以後去apple store會俾天才圍sale你嘢，這就是用家體驗

中國又炒車

iPhone X Max

該蘋果員工把這款手機誤認為是iPhone X Max了。

連員工都唔識分

fake news到咁都可以登出黎

該蘋果員工把這款手機誤認為是iPhone X Max了

藍精靈係冇可能分唔出
你試下攞部機去就知

real news

睇到我一頭霧水
iphone x max係乜撚野黎
仲要話發佈左一年

有冇睇內文？

條天才連自己公司有乜產品都唔知，仲要亂曬大龍

有培訓 同埋你book維修會知係咩型號 再要插診斷器去check 機 成件事連部機個温度都知得一清二楚 點可能誤認

你部xs.max用咗兩個月己經係舊款啦
出過部最新ga xs max啦

班廢柴只懂 power+home長按15秒

新機冇home 制

好多mk

質素分分鐘衰過街邊檔阿伯

關mk咩事 呢啲資料係一定會睇到

咁咪㩒 側邊掣

腦魔回囇塘
開番bubugi AV post算啦